---
aid: 9025
zid: 714495
title: "我去，熊文灿都用上南洋式步枪了"
author: cccpprc
date: 2017-08-16 22:18:26+07:00
lastmod: 2017-08-31 17:17:00+07:00
---

cccpprc 于 2017-8-16 22:18:26 发表了：

要是再耗几年是不是米尼枪也会在明军和后金军乃至欧洲殖民者那里大量装备了。

---

intelxp180 于 2017-8-16 22:25:15 发表了：

什么书啊？

---

麻友友的老公 于 2017-8-16 22:31:14 发表了：

纳尼？？？哪来的？

---

tsts 于 2017-8-16 22:36:11 发表了：

南洋的出口量设定上定下来没？照道理来说，这东西只要事前做好档案，要查出来源还是很容易的。

---

笑看风云淡 于 2017-8-16 23:04:10 发表了：

发动机行动后卖了 50 支给登莱明军，以熊嘟嘟的人脉东凑西借十来支还是可能的

---

cddssgl 于 2017-8-16 23:07:59 发表了：

滑膛枪可以出口，但应该绝对禁止火帽和米涅弹的出口。明军靠战场上捡落搞个几十条米涅步枪，再配上火帽和米涅弹就是个很大的威胁了。

---

流水去也 于 2017-8-16 23:46:48 发表了：

_本帖最后由 流水去也 于 2017-8-17 08:23 编辑_

确实出口过，为了贩奴隶提出过向东南亚出口，转几手也可能到熊文灿这里，当然价钱肯定得翻好几倍而且弹药难以补充

---

八块腹肌 于 2017-8-17 00:06:40 发表了：

卖给过夸克穷吧，登州也有，再加上战斗遗失，累积下来很客观了

---

麻友友的老公 于 2017-8-17 00:38:17 发表了：

这样的少量几只威胁并不大，大萌也没搞一分钟人的本钱

---

深潜者 于 2017-8-17 06:19:54 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-16 23:07
>
> 滑膛枪可以出口，但应该绝对禁止火帽和米涅弹的出口。明军靠战场上捡落搞个几十条米涅步枪，再配上火帽和米 ...

火帽为什么要禁止呢？这东西只是击发的，对战斗力也没有决定性的影响吧？

如果能捡到米妮枪，那米尼弹和火帽都是有附带的，禁不禁的阻止不了短期应用。只要严禁米尼弹出口即可，反正米妮枪也没出口，干嘛延买米尼弹呢？

而火帽是南滑枪标配吧？

---

辣手狂花谭记儿 于 2017-8-17 06:53:56 发表了：

有黑尔在，火帽不是秘密。

---

流水去也 于 2017-8-17 08:25:53 发表了：

如果我没记错，南洋步枪也是配米尼弹的，差别只在于膛线，出口南洋肯定得出口子弹

---

髡贼 于 2017-8-17 08:34:03 发表了：

怎么会到了他那儿

---

Brain1127 于 2017-8-17 08:40:41 发表了：

怕个毛，他有本事拉出来一个战列步兵连装备南洋式步枪和髡贼的伏波军对射么？

---

wwz45 于 2017-8-17 10:38:05 发表了：

转正同人啊&nbsp;&nbsp;按照正文熊嘟嘟可以搞到南洋式是不太合理的。当年给猪大典那些人的只有少量的样品。至于熊嘟嘟想从夸克穷那条线上搞南洋式，第一很难，第二，蒸包局和对外情报局是不是该挂路灯？

之前转正的广州挖臭水沟的时候还有保罗先生和石翁。左小乙的同人也在讲石翁，吹牛修了一下，后面未转正的部分好像还有李思雅。想等吹牛改完了直接看正文，怕精神分裂。 。。。 要想搞清楚看看同人梧州大战吧。不过按照现在的正文，我不太明白骆情报员是怎么发现有奸细的？难道我看的不仔细？谁帮我讲讲？

还有就是石翁这个人，最好赶紧让特侦队做掉拉倒。要不然老拿石翁给明朝开金手指增加对抗性和伏波军的伤亡。 总感觉怪怪的。

---

xuelindiao 于 2017-8-17 10:41:50 发表了：

> 辣手狂花谭记儿 发表于 2017-8-17 06:53
>
> 有黑尔在，火帽不是秘密。

黑尔 弄出非常危险、不稳定的银汞，不是雷汞。

差远了

---

深潜者 于 2017-8-17 10:47:49 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-8-17 10:41
>
> 黑尔 弄出非常危险、不稳定的银汞，不是雷汞。
>
> 差远了

八路还是解放军的手榴弹貌似就是雷银击发的？

---

左小乙 于 2017-8-17 11:32:37 发表了：

_本帖最后由 左小乙 于 2017-8-17 11:36 编辑_

> wwz45 发表于 2017-8-17 10:38
>
> 转正同人啊&nbsp;&nbsp;按照正文熊嘟嘟可以搞到南洋式是不太合理的。当年给猪大典那些人的只有少量的样品。至于熊嘟嘟 ...

骆阳明的线后面还有，他怎么发现有叛徒会在后面说，对于争议很大的南洋式，我觉得值得商榷的不是能不能有，而是数量是多少

---

cddssgl 于 2017-8-17 12:06:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-8-17 06:19
>
> 火帽为什么要禁止呢？这东西只是击发的，对战斗力也没有决定性的影响吧？
>
> 如果能捡到米妮枪，那米尼弹和 ...

火帽枪的射击速度快于燧发枪，可靠性也更高，必须严格禁止出口。

---

深潜者 于 2017-8-17 12:23:18 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 12:06
>
> 火帽枪的射击速度快于燧发枪，可靠性也更高，必须严格禁止出口。

比燧发枪稍快而已，相对于米尼弹来说，根本不算什么。卖燧发枪的话，枪机维护这块不好办呀

---

Brain1127 于 2017-8-17 12:28:36 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 12:06
>
> 火帽枪的射击速度快于燧发枪，可靠性也更高，必须严格禁止出口。

没有火帽就是烧火棍。

---

兰度 于 2017-8-17 12:51:27 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 12:06
>
> 火帽枪的射击速度快于燧发枪，可靠性也更高，必须严格禁止出口。

不出口火帽哪个傻到家的客户会买髡贼的南洋步枪，和买烧火棍子有啥区别。既然要出口南洋式步枪，火帽当然要随同出售，只能是加以管控而已。

---

wwz45 于 2017-8-17 12:58:43 发表了：

> 左小乙 发表于 2017-8-17 11:32
>
> 骆阳明的线后面还有，他怎么发现有叛徒会在后面说，对于争议很大的南洋式，我觉得值得商榷的不是能不能有 ...

我还是是觉得南洋步枪现在就能跑到两广熊嘟嘟手里有一点早了。深入大陆以后买给崇祯，野猪，流寇都不叫个事。但是现在正文关于武器出口的铺垫太少。 可能是我比较强迫症。

---

wwz45 于 2017-8-17 12:59:34 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-8-17 10:41
>
> 黑尔 弄出非常危险、不稳定的银汞，不是雷汞。
>
> 差远了

黑尔的工业体系刚被爵爷一锅端了。

---

左小乙 于 2017-8-17 13:02:35 发表了：

和大陆攻略同期么？

---

cddssgl 于 2017-8-17 13:14:23 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-17 12:51
>
> 不出口火帽哪个傻到家的客户会买髡贼的南洋步枪，和买烧火棍子有啥区别。既然要出口南洋式步枪，火帽当然 ...

改出口燧发枪就是了，元老院的生产成本比欧洲人低多了。何况欧洲人在东亚和东南亚没几个武器工场，产量有限得很。

---

兰度 于 2017-8-17 13:51:22 发表了：

> cddssgl 发表于 2017-8-17 13:14
>
> 改出口燧发枪就是了，元老院的生产成本比欧洲人低多了。何况欧洲人在东亚和东南亚没几个武器工场，产量有 ...

出口火帽枪髡贼还可以卖火帽挣钱，而且主要的利润就在于火帽。出口燧发枪，卖燧石么？燧石哪儿没有还要买你髡贼的？

---

枪战南京孔二姐 于 2017-8-17 13:58:04 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-17 13:51
>
> 出口火帽枪髡贼还可以卖火帽挣钱，而且主要的利润就在于火帽。出口燧发枪，卖燧石么？燧石哪儿没有还要买 ...

1 两 1 个太贵

1 钱 1 个如何？

---

句章居士 于 2017-8-17 15:47:34 发表了：

> wwz45 发表于 2017-8-17 10:38
>
> 转正同人啊&nbsp;&nbsp;按照正文熊嘟嘟可以搞到南洋式是不太合理的。当年给猪大典那些人的只有少量的样品。至于熊嘟嘟 ...

“石翁”这个我感觉就是懒，不断换反派人物和设定太累了，于是干脆一个反派用到老。

---

繁华烬燃 于 2017-8-17 15:50:06 发表了：

这个坑填回来还是比较容易的。。毕竟军火的利益一直都是商品中很高的呀

---

wwz45 于 2017-8-17 15:59:26 发表了：

> 句章居士 发表于 2017-8-17 15:47
>
> “石翁”这个我感觉就是懒，不断换反派人物和设定太累了，于是干脆一个反派用到老。
>
> ...

石翁的能力已经强过一般魂穿了。

---

句章居士 于 2017-8-17 16:01:22 发表了：

> wwz45 发表于 2017-8-17 15:59
>
> 石翁的能力已经强过一般魂穿了。

让我想起奥公公小说《宋时归》里的反派董大郎，堪称人形高达，打不死的反派，屡仆屡起。

---

笑看风云淡 于 2017-8-17 19:09:42 发表了：

最新章节，原以为熟悉髡情的就是个常青云，结果还有叛变的蒋锁，估计又带了点枪械弹药跑

---

风移影动 于 2017-8-18 15:00:45 发表了：

适当地技术扩散一下可以增加戏剧性

---

左武卫将军 于 2017-8-31 17:17:19 发表了：

火帽本身的技术难度也不高，当年丁守存在那个真正一穷二白的情况下都能造雷银；

何况还有黑尔这个技术扩散者存在；

很多早期的技术说白了只是想到想不到的问题，当然，跟工业化的产量相比还是不够一提的。

---
